.. _ft2_batch_email_warning:

Email warning
=============

A la hora de enviar un trabajo podemos estar interesados en saber cuando
empieza, cuando termina, si ha fallado, etc, y queremos ser notificados
a nuestros correos, para ello se hace con dos parámetros **--mail-type**
y **--mail-user**, los cuales sirven para definir el tipo de información
que queremos que nos envíe al correo y el correo al que queremos que nos
llegue el aviso, el correo que nos responderá en nuestro caso será
**slurm@ft2.cesga.es**

parámetros de --mail-type: BEGIN, END, FAIL, ALL, TIME\_LIMIT\_50,
TIME\_LIMIT\_80, TIME\_LIMIT\_90, TIME\_LIMIT

Ejemplo de uso en un script:

**#!/bin/sh**

**#SBATCH -N 2 #(solicita dos nodos)**

**#SBATCH -n 2 #(dos tareas en total)**

**#SBATCH -t 00:00:30 #(30 sec ejecución)**

**#SBATCH **\ ***--mail-type=begin***\ ** #Envía un correo cuando el
trabajo inicia**

**#SBATCH **\ ***--mail-type=end***\ ** #Envía un correo cuando el
trabajo finaliza**

**#SBATCH **\ ***--mail-user=tec\_sis1@domain.com***\ ** #Dirección a la
que se envía**

**srun hostname**

# sbatch ./job.sh

Submitted batch job 16899

El resultado que llegará al correo tras el envío del script anterior
será el mostrado aquí abajo:

.. figure:: _static/screenshots/batch_email_warning.png
   :align: center
